gitlab的安装
     这里我们以成熟的gitlab 为列来安装，自带的web管理界面，很方便。bitnami-gitlab-8.2.3-1-linux-x64-installer.run   这是bitnami 提供的一个自动安装脚本很方便。在网盘中的位置如下，当然也包括 这文档本身 内存最少2G。不然运行不了http://pan.baidu.com/s/1mhE9ElU 
给以可执行权限
   见下图，第一个箭头因为没有这个目录，所以没有成功，第二个箭头创建了一个目录，这个目录前提是要自己创建好的。不然仍然会报错。这个目录是指的安装目录
 
![image](/uploads/c520d84ff2bb1f8a2a74945e3db6425d/image.png)

下图是创建一个管理员账户，第一次创建的时候会让输入邮箱和登陆用户，输入密码的时候一定要大于8位，包括复杂度。不然不会成功
 
![image](/uploads/10d593e554b8d04924cd37a78feaa4ac/image.png)

指定web的端口，mail 基本上用不到，可以不用配置 后面一直按y就行了
![image](/uploads/68b72073b8c7379ebc7d65d13796a85b/image.png)

至此安装成功
![image](/uploads/ccda85c22d78c81ffd4dc7b46f98551f/image.png)

下面我们验证一下
 
2.2 gitlab的基本配置
下面这红色圈出来的，是管理面板

 





如下图，在这个地方要把自己的pub key 也就是公钥传到服务器上，
 
如下图是用户端放自己公钥的地方，生成公钥的方法很简单。这里就不写了

 
般情况下git服务器是不给外面的人用的，一般都是公司内部的开发人员用的，所以一般是不给注册的。
应该不给注册，设置如下:
红色箭头是admin area
 
 






把下面的不要勾选就行了
 
下面再看就没有注册用户选项了。

 

gitlab 项目的创建 下面是创建好的用户，用户组和项目
 
 
还有这个地方，要选择private 只有用户名和密码的用户才能登陆，其他不合法的用户不给登陆
 

三 gitlab的启动和重启
这个地方之所以要放到第三章来说，因为这个地方网上的资料很少。许多人服务器重启后不知道如何重启和启动。所以这里有必要详细说一下
 
选项一共有下面这么多。
 
那么我们提交的代码放到了服务器哪地方呢？ 看下图
 
想备份的话。把这些目录备份就行了，其实既然是分布式的，每个客户机上基本上都会有一问部份，可能会不全。
